大陸禁歌歌手李志作品 - 廣場 描述中國政府做事手法

還沒有熟的一個果子，然後一些人就很餓，飢不擇食，然後忽然發現一個果子以後撲上去把它摘下來吃了，一口吃下去，甚至於連嚼都沒嚼就嚥下去，咽下去以後發現肚子痛，然後又苦又澀的感覺，你說他應該不應該吃，你要說不應該吃他餓，你要說他應該吃他吃的是個澀的是個不可以吃的東西

你的踏板車要滑向哪裡
你在滑行里快樂旋轉著
有人看著你為你祝福
我曾經和你有一樣的臉龐

如今這個廣場是我的墳墓
這個歌聲將來是你的輓歌
你會被教育成一個壞人
見死不救吃喝拉撒的動物

(背景：救護車，快，救護車！！眾人：畜牲！畜牲！畜牲！）

請你不要相信她的愛情
你看黎明還沒有來臨
請你不要相信他的關心
他的手槍正瞄准你的胸膛

如今這個廣場是我的墳墓
這個歌聲將來是你的輓歌
你會被教育成一個壞人
見死不救吃喝拉撒的動物

啦啦啦啦啦

經過612事件 睇果幾段獨白聽到留哂馬尿